丹麥、芬蘭、挪威、瑞典香港商會發出聯合聲明

Joint statement by the Danish Chamber of Commerce in Hong Kong, the Finnish Chamber of Commerce in Hong Kong, the Norwegian Chamber of Commerce Hong Kong, and the Swedish Chamber of Commerce in Hong Kong (jointly the “Nordic Chambers”):

June 6, 2019

Re: Extradition Bill
With a combined membership of several hundred companies, the Nordic Chambers represent a wide variety of businesses from the Nordic region, ranging from start-ups to multinationals. Despite differences in size and scope of operations, the Nordic companies in Hong Kong share a fundamental appreciation for the stability and transparency provided by the Special Administrative Region’s system of rule of law under One Country, Two Systems. Confidence in the quality and integrity of the legal system is central to Hong Kong’s competitiveness and its reputation as an international business centre.

Regarding the proposed fugitive offender ordinance or “extradition bill”, as it represents a major change to Hong Kong’s external legal and judicial arrangements, its adoption is likely to have important implications for international businesses operating here. It is therefore with concern that we have observed how the extradition bill currently pending in the Legislative Council has been fast-tracked without the thorough consultation and full legislative scrutiny that is customary for a piece of legislation of this nature. The Nordic Chambers believe that the long-term interests of the business community would be best served by a full consultation on the subject matter of the bill, and that Hong Kong’s reputation as a stable and transparent centre for commerce and trade risks being damaged, should the bill become law without having gone through the normal legislative process.

If the bill does proceed now to the Legislative Council debate stage, the Nordic Chambers believe it is important that there is sufficient time and scope for full and genuine consideration of comments made by legal, business and other bodies, and for appropriate amendments to the proposals including in areas such as further procedural safeguards, to ensure the adopted bill is consistent with Hong Kong’s robust legal system and rule of law standards. In order to provide the business community with the transparency it requires, any such safeguards should be given the power of law.

去學

北歐四國

去死

英文都唔識 係唔係google translate都唔識用呀

唔了解啦

我林鄭做野唔洗你教

林鄭：點解解極呢班人都唔明

全世界既人都唔理解

話你偷步

北歐果隻與世無爭僅次於瑞士
聯合聲明都幾罕有

都算客氣
如果直接話通過左會考慮走佬會比較有效果

認為要有全面諮詢
否則會危及香港作為金融中心的地位
好似係咁

眾人皆醉我獨醒

馬肉丸molamola

廢中廢老：美國佬又搞事

呢班不問世事都出埋黎

Scandinavian

瑞典唔算不問世事，你睇下桂民海

維京人表態了

因為真係觸動到佢地底線麻

桂民海係瑞典籍先要出聲

而家加埋有40國未

香港政府: 北歐商會唔了解條例，只係表達立埸，唔洗理

你講Google Translate 樓上個文盲睇唔明

歐盟(28)+英加(2)+美(1)+北歐(4)

淋病36P

當耳邊風

芬蘭：你就維京人

勁過葉問
中國或成最大贏家

三毛=文盲

Carrie : I don’t want to give a shit on them.

ON左唔記得減返D重複
不過都至少一揪三十

69又要寫入史冊

Scandinavia

林鄭：你班海盜對法律毫無認識，談唔上係意見

都寫得算保守

should the bill become law without having gone through the normal legislative process
串林鄭亂9咁黎

唉 唔識

連啲鬼佬都有良心過好多香港人

話立法無做諮詢 會嚴重影響香港金融地位

俾北歐海盜蹂躪，俾瑞典人統治，俾羅斯人統治，難得喺２０世紀先有返獨立民族國家，因為地理問題而家就俾人求其冠以維京人呢個稱呼

芬蘭人DNA同北歐人唔同種
咁都維京人

咁佢地唔係維京狂戰士後代咩 聽講佢地好似係冰島過黎

遲下有咩事柒婆會唔會送大頭?

我地洗唔洗去ikea抗議同擺買

支共：法律？什麼來？操你媽B！我就是法律！

歐美公司及企業點解唔搬去臺灣
助大臺灣總比助大大陸好

係日耳曼人最早源於約德蘭半島（丹麥突出嚟嗰度）附近同而家瑞典、波羅的海裡面嘅群島人，印歐人之一，冰島係呢啲日耳曼人嘅殖民地之一

芬蘭人祖先就唔係印歐人

芬蘭係斯拉夫種，其他北歐半島種係維京/日耳曼

芬蘭絕對唔係斯拉夫

林鄭做野唔駛你教

向百國聯軍進發

過咗香港就真係去死喇

日本，澳洲好似都出左聲

芬蘭唔係Slavic
連Indo-European都唔係

日本作為「蹂躪過」中國嘅國家都有資格為中國人權發聲

中國真係

呢獲我支持777 一定要過到

港共真係勇武

林鄭：點解外國人咁蠢，個個都唔明白修例

林鄭啫

其他諗住慢慢賣港、逐步嚟嗰啲港府官員心諗：屌你癲得咁渾循

全世界靜係得香港人鬧香港政府

人地出到聲枱底果句咪就係咁既意思

xx chamber of commerce in Hong Kong其實真係全鬼佬定係 都係香港人主理？
有冇真係熟路既人講吓（唔好答我靠估既答案）

可以答你挪威個領事其實係香港人黎

守護香港 人人有責

為保持紀律部隊在市民心中正面形象 減少害群之馬 請市民拍下所有 違反人權之情況 影片需有1.狗牌號碼 2.猙獰狗樣 3.違反人權過程 eg打手無寸鐵嘅學生 （就算頭2樣冇都冇問題）

影片請不要於社交媒體發佈

待一同整理後 影片及有關資料 將發送盟國內政部 以便日後 違權者及其老婆子女 於歐美人權法案下 永續中國人身份 今生永久禁止入境歐美日等國家 及打擊資產向外移 與子孫共享中國人榮耀

利申 支持政府執法 我愛毛主席 不鼓吹任何暴力行為

喂屌#2被人ban撚左

鳩譯，睇住先
擁有數以百間公司的聯合會藉的北歐商會代表著來自北歐地區，從start－ups到跨國企業，類別廣泛的各個商業團體。不論大小及運作規模，北歐在香港的公司均對香港特別行政區基於一國兩制下的穩定及透明的法治制度讚譽有加。對法治制度的質素及誠信的信心是維持香港的競爭力及其作為國際商業中心的名聲的核心。有關「逃犯條例」，基於它代表香港對外立法及司法安排的一個重大改變，它的落實很可能會對在港的國際商業活動產生重要暗示。我們的憂慮源自我們觀察到現時在立法會待議的逃犯條例正在被快速通過，卻並沒有經過對此類條例慣常進行的諮詢和全面的立法審議。北歐商會相信，對條例的全面的諮詢對於商業團體的長遠利益才是最有利的，且我們相信，若此條例並沒有經過正常立法程序而通過成為法律，香港作為一個穩定及透明的商業及貿易中心的名聲將受到損害。如果此條例就此繼續進行至立法會辯論階段，北歐商會相信，要確保此條例與香港堅實的司法制度及法治標準保持一致，必須確保有充足時間及足夠廣泛的角度，對來自法律界及商界等各界團體的意見，以及對條例草議進行適當的修改，如進一步的程序保障，予以全面及真切的考慮。任何能對商界團體提供它需要的透明度的保障都得到司法權力。

巴打慘
你好似係回緊#2？

推

#2 係邊位3毛？一早完全封鎖見唔到

冇睇名
我唯一記得佢好似話唔識雞腸

我咪又係查字典，屌你求其撻句嘢出嚟而家抵啦

777﹕我諗各國對修例有誤解，修例後我會續一同各國代表解釋清楚

最慘係鬧二樓嗰個而家俾人誤會佢鬧樓主，笑死

丹麥藍罐曲奇
挪威三文魚
芬蘭nokia(3310)

佢唔係日頭先同d商會開完會黎咩

地球上最文明嘅聖地
仲差冰島

Scania同Volvo 遲早走

仲有:請bu腰姦擾禾們的奶精

地球聯軍VS港共+支那

volvo走
九巴咪要買大陸車

#2做咩唔見咗？

聽日係咪出嚟講：大把外國商會都支持我地修例

又出嚟講有急切性丫臭閪

其實北歐四國係唔包芬蘭
冰島先係
芬蘭唔同語系

似乎係大量人block咗#2條友？

芬蘭同匈牙利有關
而匈牙利人祖先係來自中亞嘅馬扎爾人

北歐4大國都唔了解條條例 睇黎柒婆同佢班狗官一定係個個iq400 先會明

應該係畀人bam左

淋病就勁, 威撚過八國聯軍

我鄭做野唔駛你教

仲要成百個負皮
姐係起碼過百個人係封咗條友

外國勢力

北歐辣到埋身嘅仲狠過北泡

似係bam咗

我冇睇名，見佢打幾隻字話唔識英文我屌佢都廢鳩事，查字典咪得囉

維京人都出聲

諸神的黃昏

烏拉爾族源似係喺中亞大草原同北亞嗰啲群山之間，北亞嗰啲完全冇白鬼面相

五毛黎講你都算係懶

衰第二啲嘢，咁啱喺度留下過足跡啫

你當巴布亞新幾內冇到？
果日嚇撚死美國架

柒婆: 你地唔了解我, 全世界都唔了解我!!!!!!! 你地無個好人!!!!!!!!!聯手夾埋來蝦我!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

廢佬：驚咪唔好黎香港做生意
777:廢話 完全唔了解

應該係
林鄭：點解昆極都昆唔到呢班人

香港政府快撚啲仆街啦，全世界出聲屌柒你都仲唔認錯！

因為條例一過歐美國家啲公司一定會搬走，損失好大，但歐美一定會報復。

Pish

佢覆緊#2
只係#2條友已經bam咗
呢個巴打好慘

「冰島是北歐五國之一，那麼為什麼冰島不被列入北歐四國裡面呢？這是由於挪威、瑞典、丹麥、芬蘭這四個國家都位於歐亞大陸板塊上，國與國之間距離很近；而冰島是北大西洋中的一個島國，位於大西洋和北冰洋的交匯處，被大西洋遠遠地隔開；所以北歐四國通常是挪威、瑞典、丹麥、芬蘭這4個國家。」

我頭先慢慢碌落去先後知後覺

我碌落去見到唔對路，碌返上去先發現原來我自己睇到嘅第二個留言已經係#5

芬蘭白色惡魔都不問世事？

有無得一次過集齊睇所有國家/商家既回應

歐盟個28個國家已經包埋 英國，瑞典，芬蘭，丹麥

不如支援幾櫃臭魚罐先

算唔算寫得比較含蓄

好慘

都唔知講乜好，全世界都企係我地呢邊

林鄭：垃圾國家
應都廢撚時

Nokia 手機部門而家係大陸公司

國際越來越多人發聲

芬蘭唔屬於斯堪的納維亞

你啱。係中亞同北歐人嘅混種。

所以芬蘭文同匈牙利文有相似，而剩低嘅其他北歐國家嘅語言就互相似。

所以幾時都話北歐高質

林鄭表示

左膠維京人都瞓醒喇

Perkele

Nordics, not only Scandinavia

芬蘭係蒙古人溝斯拉夫

大獲啦
無三文魚食 香港人會死

Vikings

Ikea69會唔會擺市一日呢

希望大家9/6 都會幫手走出尼

半外交文件點會咁寫

其實Scandinavian language嚟講Finnish係唔被包括在內，冰瑞丹挪四個國家嘅人圍埋講自己語言多少都聽得明，而芬蘭完全係isolated
而北歐人普遍都唔認同芬蘭係Scandinavian，主因就係語言文化同埋歷史 冰瑞丹挪四國古時都係維京人，而芬蘭唔係
你qoute哩段字果位作者，可能未去過北歐

不嬲呢四個國家都係最和平 有咩都唔好搞佢嗰啲

你估佢唔明啊，只不過上咗賊船落唔返黎，要頂硬上

仲有ikea

今次柒婆玩到癲左
北歐都睇唔過眼攪人地係度搵錢
柒婆小心比人係國際刑警通緝
好多通過左損害人權的極權者都係通輯對象黎

話唔定佢係mi6的終極臥底，將仇恨集中晒係佢度，港人就可以團結

解放的行動代號

卡爾馬同盟

無左ikea 維園食咩？

Nokia 手機部門, 即係HMD, 係喺芬蘭

芬蘭：屌你

芬蘭係烏拉爾人種
父系單倍體型係N，同東亞人O響分子遺傳學上係近親(但共同祖先已經係幾萬年前既事)

以前呢個人種應該遍佈北亞東亞，薩米族群同芬蘭人

以前玩total war Rome 2 見過有個 aestii 部落，大概喺波羅的海東南沿岸，查查吓發現同現代愛沙尼亞人(Estonia) 似係有微小嘅淵源，不過可能都係古代地域名嚟啫，現代馬其頓人同古馬其頓人完全唔同種

人哋用開百度

好打得

去食ikea支持下先

一早講左全世界所有國家都有利益係香港,搞香港=搞全世界

全世界解極都唔明

對內律師公會同大律公會唔明

對外美國商會、加拿大商會、北歐四國又唔明

做咩解極都唔明㗎

Volvo 俾吉利買咗架啦

伊藤博文 笑了

巴打開個post,將鳩譯公諸於世

特區政府話你地唔識法律

剩係賣左私家車
重型車無賣

70國喇

錯的是世界

同港女講銅鑼灣再無熱狗食

華為死，Ericsson / Nokia 先可以笑到最後。

泛維京文化，夾係蘇聯同維京中間，以少勝多擊退蘇聯。

三毛好忙,要杯葛宜家/SAS啦